中天被關頻道中國時報痛批可恥」 網友：中國可恥時報

反擊換照失利 《中時》頭版刊「可恥！新聞史最黑暗的一天」
文｜吳妍 攝影｜編務組

中國時報今以「可恥」標題控訴國家政治力介入NCC讓中天新聞關台。

國家通訊傳播委員會昨（18日）宣告，7名委員一致決議中天新聞台換照案不通過，今（19日）《中國時報》頭版以「可恥」為標題反擊，控訴NCC委員與總統蔡英文、行政院長蘇貞昌箝制新聞自由，並列出14位相關人士說法平反，直指是「台灣新聞史上最黑暗的一天」。

《中時》頭版今以「可恥」為題，控訴NCC不准中天新聞台換照彷彿回到戒嚴時期，認為這是台灣民主化、開放報禁、開放衛星頻道以來，政府當局最醜陋、最可恥的裁定。《中時》批評指出「這是台灣新聞自由最悲哀的一天，歷史會記住這天，歷史會記住你們！」

中時頭版附上7名NCC委員學經歷，警告意味濃厚。

同時頭版上也列出總統蔡英文、行政院長蘇貞昌照片，並且附上7名NCC委員學經歷，警告意味濃厚。右側版面則列出藍白綠營人士說法，引述多達14位政界人士的話，試圖替關台事件平反。

中時報紙上架後立刻引發網友熱議，雖然推文罵聲一片，仍有不少民眾挺中天。（翻攝自PTT）

今《中時》報紙一上架，立刻引發各界議論，PTT網友留言表示「原來是中國可恥時報」「中時請勿自介」「自覺可恥，中天頭版洗門風」但也有鄉民挺中天稱「推文好恐怖，罵個政府就要人家收攤，真的綠衛兵無誤」「社會將會越來越對立，這樣做對台灣沒好處，只對民進黨有好處」。

1F推Belieeve: 這媒體真的太可恥了... 11/19 08:25
2F→a0986188522: 柯師傅也是挺中天一員XD 11/19 08:25
3F→cg7123456: 看得好爽 11/19 08:28
4F→bg00004: 中時為什麼要棒打中天罵可恥? 11/19 08:29
5F推cloudccw: 爽 11/19 08:32
6F推sanwan: 真是紓壓 11/19 08:32
7F推iamdota: 2024票投阿北，我們柯粉一定要把中天開回來，阿北can h 11/19 08:34
8F→iamdota: elp 11/19 08:34
9F推allenatptt: 爽 哈哈哈哈哈哈哈哈 11/19 08:35
10F→hayden218: 幹嘛突然自介自己可恥 11/19 08:36
11F推andy2300224: 幹嘛自介XDD 11/19 08:37

14F推fat980: 中天不被換照有種莫名爽度，歷史真的會記住讚揚這些人 11/19 08:43
15F→CyBw: 太可恥了，恭喜可恥台關台 11/19 08:48
16F→prestonia: 中時頭版還可以崩潰20多天 應該出個系列頭版 11/19 08:50
17F推TFK822: 舒服 11/19 08:51
18F推arcworld: 中時幹嘛自婊？奇怪也哉… 11/19 08:55
19F推eupa1973: 自己才可恥 11/19 08:57
20F→joe00477: 這剛好證明旺中系統只是蔡衍明的宣傳工具 11/19 09:01
21F推waza: 爽 11/19 09:06
22F→toshizo: 建議觀看順序從右上Logo再到主標 11/19 09:08
23F推whizz: 爽～～～乖乖去唱歷史的傷口ok 11/19 09:11
24F→whizz: 收到～～～～收到 11/19 09:11
25F→whizz: 要不要查查可恥兩個字的字型有沒有授權 11/19 09:12
26F噓ozakiinptt: 怎麼不是殘體字 11/19 09:12
27F推davidrick: 中恥集團終於知恥了？ 11/19 09:14
28F推elainakuo: 中時中天中視 都無恥啊 只是只有中天能被拒絕換照而已 11/19 09:15
29F推saimeitetsu: 中時的執照可以順便廢吧 11/19 09:17
30F→malisse74: 在中國 他們敢這樣貼習近平的肖像 11/19 09:17
31F→malisse74: 直接全報社從地球上消失吧 11/19 09:17
32F→sprucewind: 看標題還以為是在罵中天可恥XDDD 11/19 09:22
33F推MyDice: 這比1/11還爽啊！ 11/19 09:24
34F推elzohar: 支那旺報可恥 這個頭條沒毛病阿w 11/19 09:28
35F推mhlee: 越是這樣瘋狗亂咬 就證明關台是對的 11/19 09:31

37F→JER2725: 中時的立場比中天還偏頗吧 11/19 09:39
38F→elainakuo: 中時是報紙 不是電視台 偏頗也無法關 11/19 09:41
39F噓ak904: 也請處理一下中時好嗎... 11/19 09:43
40F推shawncarter: 爽到爆 11/19 09:47
41F推hcc310: 蔡旺旺自介就是爽！ 11/19 09:53
42F推tso2054852: 好氣好氣！哈哈哈 11/19 09:53
43F推momomogar: 如果三立被關台，自由時報版面也一樣吧 11/19 10:05
44F→kougousei: 樓上對三立民視自由是否有所誤解.....互打可兇了 11/19 10:11
45F推broian: 中時還能發這種頭條算自錶嗎？ 11/19 10:15
46F推KurtCobain: 溫馨 11/19 10:17
47F推southes: 爽 11/19 10:20
48F推hankwtc: 看狗報崩潰就爽 11/19 10:28
49F推isumienri: 看旺中崩潰就是爽 11/19 10:30
50F推Lancelord: 自介喔 11/19 10:52
51F推Cezaill: 超崩… 11/19 11:00
52F推coolchin: 感動。 11/19 11:17
53F推dragon2000: 自介的話很中肯 11/19 11:35
54F推hygen: 我真的覺得應該訂個國訂假日來紀念這些人的貢獻 11/19 12:40
55F→Giablo: 有警總在，台灣應該會少1/5人吧 11/19 13:15
56F推jimmymmij: 爽 11/19 13:39
57F推atanggggg: 哈哈哈哈哈哈 11/19 13:41
58F推sevenny: 不歡迎自介喔 11/19 17:42

大家都錯重點。

中天根本是發佈假新聞、不實新聞及散發滅台意識形態的報章，就好比癌細胞一樣，消除癌細胞又怎會是無理打壓？

當它根本不是新聞媒體的時候，還當它是新聞媒體幹什麼？

支那永遠都係MISLEAD公眾
某程度上係WORK

推 hmt17: 黑色油墨花很兇 11/19 08:10
推 rogerno1: 它們自己要大家記住的 XD 11/19 08:10
→ bg00004: 不是吧~中時又沒被關... 11/19 08:11
推 s655131: 口丁耳心 11/19 08:11
推 KLGlikeshit: 今天大晴天 11/19 08:11
→ bg00004: 我是覺得中時的標題很好笑~是要大家記中天的可恥嗎? 11/19 08:12
推 kawazakiz2: 歷史會記住你們（做了對的事情 11/19 08:12
推 awss1971: 今天中時頭版油墨用很兇...記得捕貨呀...可憐哪 11/19 08:12
推 chino32818: 買回家做紀念 喪家之犬的無能狂怒 11/19 08:13
→ cchsiao: 看中屎崩潰真爽 11/19 08:14
推 DoncicInPTT: 超舒壓 11/19 08:15
推 sai0613: 爽爽爽爽爽爽爽爽爽爽爽爽爽爽爽爽爽爽爽 11/19 08:15
推 Billowing: 中屎自介 11/19 08:15
推 Siika: 有夠崩 11/19 08:16
推 zz71: 看中屎崩潰 莫名的快樂 11/19 08:17
推 s06i06: 無能狂怒 幫QQ 11/19 08:18
推 aquahau: 這幾天要多看中天，不然以後看不到了 11/19 08:18
推 momocom: 崩潰紀念專刊 11/19 08:19
推 mvpdirk712: 韓國瑜當選中華民國總統那天我也有買中時，哈哈 11/19 08:19
推 robotcl: 爽啦幹 11/19 08:19
推 LAPDSWAT456: 這個封面有夠舒壓。 11/19 08:19
→ momocom: 1118臺灣光復節 11/19 08:19
推 timeaftime: 黑色油墨耗好多啊......科 11/19 08:20
推 mithuang: 看到中時崩潰爽 11/19 08:20
推 WeGoYuSheng: 黑道噴漆大法 11/19 08:20
推 akway: 拿來遮太陽很實用 11/19 08:21
推 touchbird: 可以改成 崩潰 11/19 08:22
噓 bcharles: 綠共萬歲萬萬歲 11/19 08:23
→ shinshong: 這種態度，難怪要被關台 11/19 08:23
推 jskblack: 真的是把各種媒體當作宣傳自己的通道 沒新聞了 11/19 08:23
推 b0204888100: 舒服 11/19 08:25
推 ChiaAz: 爽XD 害我都想買一份了 11/19 08:25
推 Daz2005i: 活該 11/19 08:28
→ houseguy: 如何讓中時賠錢賠到關啊 11/19 08:29
→ s999: 可恥的政府 11/19 08:29
推 CCNK: 崩潰仔啊 11/19 08:29
推 YoCheng: 兇 11/19 08:29
推 a2005414: 柯韓粉抱著報紙放聲大哭 11/19 08:30
→ a2005414: 舒服 11/19 08:30
推 SamMark: 關的是中天新聞台而已，中時跟中視都還在好嗎 11/19 08:31
推 O2ers: 哈哈哈哈 11/19 08:32
→ SamMark: 還有旺旺仙貝全聯一直都有在賣 11/19 08:32
推 irosehead: 那什麼頭版 看著有夠可憐的XD 11/19 08:35
推 aqzzz: 灑花 11/19 08:35
推 jaceda: 給這種舔共垃圾整天亂噴才是民主國家之恥 11/19 08:36
推 momocom: [問卦] 傳播業轉職米果傳產，該如何調適？ 11/19 08:36
推 tikowm: 下重本喔~~還不快買爆 11/19 08:37
推 saile60391: 等等來去買 11/19 08:41
推 tannoy: 4%五毛崩潰 11/19 08:42

你個D係撚新聞

沒人認為中天是媒體
網友多數支持關台

簡直係Tvb嚟

推文好恐怖，罵個政府就要人家收攤，真的綠衛兵無誤
咁叫公平
支那無自由
憑咩係其他國家就有

台灣少數腦殘

推 ww1215: 舒服 11/19 08:46
推 bengowa: 收藏一份啊 笑話 11/19 08:47
推 joe00477: 看了很療癒，就買了 11/19 08:49
推 EdgeOfPeople: 幹笑死 11/19 08:50
推 ozakiinptt: 讓狗在上面拉屎放尿 11/19 08:55
推 wxywxywxy: 笑了 11/19 08:55
推 seediq: XDDDD 11/19 08:56
→ ytosh: 午休去買一份 11/19 08:56
推 cocabell: 哈哈哈哈哈 屎迷哭暈在廁所 11/19 08:57
推 whizz: 中屎要不要齊聚唱個歷史的傷口啊。 笑 11/19 09:02
推 speeddada: 歷史會記住你們根本是宗教台 11/19 09:06
推 mjnaoki: 舒服 11/19 09:07
推 stilu: 也太崩潰了XDDDD 11/19 09:08
→ Mancer: 我大笑 11/19 09:08
推 cityhunter04: 原來今天是中時可恥日，看不出來中時有自知之明耶.. 11/19 09:17
→ wario2014: 看四趴仔崩潰啊 11/19 09:21
推 LukaDoncic: 買回家慶祝 11/19 09:26
推 hundal: 這就是五毛的嘴臉，垃圾共媒才是他媽的下流 11/19 09:29
→ FAccounting: 看中時用頭版罵中天(? 11/19 09:30
推 sm999222: XDDDDDDDDDDDDDDD爽啦。。中天和4%柯韓糞一起大崩潰== 11/19 09:32
推 liorio: 爽 11/19 09:34
推 jackie36952: 中時又沒絕版 看好戲的居多 11/19 09:38
推 BoyoChen: 絕版逸品 11/19 09:39
→ BoyoChen: 好吧不對 關的只有電視台 11/19 09:40
推 qkenny: 哈哈哈 11/19 09:40
→ cscst: 中時可恥，這版面太棒了 11/19 09:41
→ nekoares: 收現在的幹嘛，要收12月11日的 11/19 09:45
→ genovis: 唸新聞系已經很可悲了，還去中天，可憐記者 11/19 09:47
→ DELETE001: 在自介嗎? 享受自由民主卻替敵國宣傳 真的蠻可恥的 11/19 09:48
→ ambitious: 排版一點美感都沒有 11/19 09:48
→ bearKQG: 買回去慶祝 11/19 09:49
推 Sousake: 跟支那黨報同文章的報紙直接看支那正版就好啦。 11/19 09:52
→ Sousake: 以前看支那時報哪有意思？ 現在會買都是為了看戲吧。 11/19 09:53
→ Sousake: 台灣人道德不高，不踢落水支那狗。 但很樂意看支那狗落 11/19 09:54
→ Sousake: 水。 11/19 09:54
推 souldance905: 真的要笑死 11/19 09:54
推 onlymoonoo: 買回家做紀念嗎哈哈哈 11/19 09:55
推 chinsong: 歷史會記住誰？ 中天被關這件事嗎？ 11/19 09:59
推 j1o2s3e4p5h6: 一個爽字 11/19 10:02
推 dodo577: 跟大選開票時中天收視第一一樣XD 看中國垃圾崩潰就是爽 11/19 10:08
→ NTJL: 中時可恥 歷史紀錄阿 11/19 10:09
→ transfixgod: 超爽，可恥中時 11/19 10:10
推 mazznia: 上班累了一整天看到這個有夠爽 11/19 10:14
推 p25488148: Shame 11/19 10:18
推 clergyyyyy: 這黑色油墨...感覺摸到手就黑了w 11/19 10:24
推 OdaNobuna: 口丁耳心 11/19 10:31
推 tongue1986: 忠實的頭版不是用來捧共用的嗎 11/19 10:32
推 ran1124: 是中屎可恥吧！怎麼又在自介了呢？ 11/19 10:44
推 thatear: 崩潰紀念日 11/19 10:49
推 evelyn055: XDDDD 11/19 10:51
推 Everyeeeee: 今天的惱羞是經典 可以蒐藏的那種 11/19 10:53
推 JamesChan51: 看這些舔支賤畜崩潰就是爽 11/19 10:54
→ cakin: 笑死 11/19 10:55
推 IDF5566: 這麼慢才做對的事，的確可恥 11/19 10:55
推 will331: 買來當壁畫，每天看到都有好心情啊！ 11/19 10:57
推 yirgacheffee: 說自己，終於開始反省了 11/19 11:00
推 dalin59: 哈哈哈哈哈哈哈 爽 11/19 11:03
推 stw0975: 4 11/19 11:21
→ acergame5: 這可恥是在自介吧 11/19 11:25

藍委批不換照引寒蟬效應 NCC：尊重外界意見
最新更新：2020/11/19 21:02

（中央社記者蘇思云台北19日電）中天新聞台換照失敗，國民黨立委鄭正鈐今天與多名抗議民眾到NCC前表達不滿，認為這是台灣新聞自由受到霸凌的日子，會引發媒體的寒蟬效應。NCC表示，台灣是自由民主國家，尊重外界意見。

國民黨立委鄭正鈐、前新聞局長鍾琴與前立委沈智慧今天帶領數十名民眾到國家通訊傳播委員會（NCC）前表達對NCC不予中天新聞台換照的不滿。

NCC副主委暨發言人翁柏宗對此表示，台灣是自由民主的國家，每個人都可以表達自己的聲音，都會尊重外界的意見。

鄭正鈐指出，到NCC前表達強烈不滿，因為這是台灣新聞自由受到霸凌的日子，媒體作為第四權原本是要監督政府，但現在蔡政府透過假稱是獨立機關的NCC沒收第四權，台灣民主基石、言論自由、新聞自由都進入寒蟬的冬天。

鄭正鈐說，昨天這項決定是新威權時代的開始點，深深影響台灣民主多元化現況，希望號召民眾11月22日上街頭，「不能讓蔡政府覺得要怎麼幹就怎麼幹」。

鍾琴表示，NCC應該做好該做的事，讓媒體新聞內容有價值、有專業性，個別媒體可以各自挺綠、挺藍、挺紅，但應該讓所有民眾都有接觸資訊的機會，可以自己做選擇才是民主真諦；她質疑蔡政府是打造封閉的「楚門的世界」，只讓民眾看到想讓民眾看到的內容。（編輯：蘇志宗）1091119

→ aikoDisk: 歷史真可憐都要被支那人強迫記住 11/19 11:27
→ HsuKathy: 買一份中時，開啟充滿正面能量的一天，真棒 11/19 11:44
→ goodboy98: 指名道姓的報導還不買嗎？ 11/19 11:47
→ RingoCake: 買這東西只是替中時增加銷售吧 11/19 11:53
→ charter7: 可樂娜 11/19 11:53
推 hotrain13: 典藏 11/19 11:59
推 sotali306: 崩潰中屎值得收藏 11/19 12:11
→ aoc7175: 哈哈哈哈哈 崩潰啦 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈 11/19 12:19
→ aoc7175: 放鞭炮慶祝啦！！！！！！！！！！！！！！ 11/19 12:20
推 barlin: 我也買了 因為看了笑得很開心www 11/19 12:26
推 cs02045782: 買來紀念不錯 歷史留名 11/19 12:45
推 seaBottle21: 想收藏欸XDDDD 11/19 12:47
推 ptlord0: 柯憐那 11/19 12:48
→ WestStTeen56: 為什麼要浪費紙張 亂砍樹 11/19 13:01
→ KurtCobain: 4 11/19 13:08
推 CTUST: 違法又舔共還做假常被抓包的髒東西有臉說 作賊喊捉賊 11/19 13:14
→ troubledanny: 大家來看崩潰的概念 11/19 13:25
推 windbomb: 快絕版了，值得珍藏 11/19 13:29
推 ginobili62: 舔狗真的很多，所以我覺得在台灣芒果乾還是很有用 11/19 13:30
推 Demosaic: 舒服，連中屎都說中天可恥了 11/19 13:30
推 zeroBB: 有些人連閱讀理解能力都比小學生還爛比較可悲 11/19 14:55
→ tingtingya: 綠共萬歲一言堂。何時改成帝制？ 11/19 15:09
→ bluelygrey: 覺得溫馨好笑 11/19 15:53
推 kkiiccooo: 溫馨 11/19 16:03
推 Kemuel: 11/19 17:30
推 kay0731: 中天的薪資好像略高於同業 11/19 17:55
→ event8114: 自由還有人看啊 排版這麼差 11/19 18:47
推 k34215: 現在突然好想買XD 11/19 19:49

俾中天續牌就真係可恥喇

成個台搬去支那,商機無限呀

我是覺得中時的標題很好笑~是要大家記中天的可恥嗎?